# Отчет

Основная идея нашей программы включает в себя возможности приложений для ведения списков дел (todo list), календарей (online calendar) и трекеров задач (issue tracking, bug tracking) с рядом изменений, расширений и уточнений.

## Аналоги

### Todoist

> Todoist — сервис для управления задачами. К задачам могут быть присвоены метки и фильтры. Задачи помещаются в проекты и могут быть отсортированы по фильтрам. В проекты можно приглашать участников.

Преимущества:

* Напоминания по времени и месту
* Несколько способов уведомления
* Удобный поиск задач по фильтрам
* Комментарии к задачам с возможностью прикрепления документов
* Шаблоны для набора задач
* Подробная хронология работы с задачами
* Умная обработка естественного языка
* Резервное копирование
* Интеграция в календари
* "Умное планирование"
* Мониторинг продуктивности и установка целей
* Поддержка повторяющихся задач
* К задаче можно привязывать ссылку
* API

Недостатки:

* Отсутствует поддержка даты начала работы над задачей
* Отсутствует интеграция команд
* Отсутствует функция откладывания напоминаний

Полезные возможности:

* Поиск задач по фильтрам
* Комментарии к задачам
* Резервное копирование
* Хронология активности
* "Умное планирование"
* Повторяющиеся задачи
* Шаблоны задач

### TickTick

> TickTick - приложение для управления задачами. TickTick поможет вам спланировать день, сохранить заметки и сотрудничать с коллегами.

Преимущества:

* Настраиваемые повторяющиеся задачи
* Напоминания по времени и месту
* Встроенный календарь
* Корзина задач
* Умная обработка естественного языка
* Чек-листы как одна задача
* Хронология активности по задаче
* Установление как начала задачи, так и окончания
* Экспорт задач для печати
* Интеграция с календарями
* Таймер "помодоро"
* Загрузка данных из других приложений для управления задач
* Многоразовые шаблоны задач

Недостатки:

* Отсутствует функция вложенности проектов
* Отсутствует API

Полезные возможности:

* Дата начала и окончания для задачи
* Встроенный календарь
* Хронология активности по задаче
* Корзина задач
* Чек-лист как одна задача

### Google Calendar

> Google Calendar — сервис для планирования встреч, событий и дел. Он позволяет задавать время встречи, создавать повторяющиеся мероприятия, устанавливать напоминания, а также приглашать других участников.

Преимущества:

* Оффлайн-версия
* Умная обработка естественного языка
* Индикатор статуса приглашения
* Настраиваемый интерфейс
* Возможность прикрепления файлов к событию
* Полная настройка повторяющихся заданий
* Поддержка нескольких календарей
* Возможность делиться календарями
* Публичные и приватные календари
* Полная настройка уведомлений
* Ежедневные уведомления с повесткой дня

Недостатки:

* Отсутствует поддержка меток для событий

Полезные возможности:

* Настраиваемый интерфейс
* Обработка естественного языка
* Полная настройка повторяющихся заданий

### Яндекс Календарь

> Яндекс Календарь — бесплатный персональный информационный менеджер от компании Яндекс. Отличительной чертой данного продукта является интеграция с другими сервисами Яндекс.

Преимущества:

* Поддержка нескольких календарей
* Планирование дел с приоритетом, датой, напоминанием, несколькими участниками
* Отображение дел в календаре
* Импорт календарей
* Настраиваемый интерфейс
* Статус у события
* Возможность делиться календарями
* Ежедневные уведомления с запланированными делами

Недостатки:

* Отсутствует возможность прикрепления файлов к событиям и задачам
* Отсутствует полная настройка уведомлений
* Отсутствует умная обработка естественного языка

Полезные возможности:

* Публичный календарь по ссылке
* Импорт календарей
* Статус у события
* Ежедневная рассылка

### Jira

> Jira — коммерческая система отслеживания ошибок, предназначена для организации взаимодействия с пользователями, хотя в некоторых случаях используется и для управления проектами. Имеет веб-интерфейс.

Преимущества:

* Интеграция с сервисами Atlassian и другими
* Магазин плагинов
* Удобная сводка (Dashboard)
* Приоритет задач
* Быстрый интерфейс
* Поддержка нескольких Agile техник
* Вывод в различные форматы
* Статус задачи, можно добавлять свои статусы
* Подробная статистика

Недостатки:

* Частая недоступность
* Сложная навигация

Полезные возможности:

* Удобная сводка
* Приоритет задач
* Быстрый интерфейс

### Github issues

Преимущества:

* Задачи рядом с кодом
* Простая форма создания задачи
* Интеграция с Github
* Метки
* Milestones
* Упоминания в обсуждении задачи

Недостатки:

* Не поддерживаются плагины
* Малоинформативная сводка

Полезные возможности:

* Метки
* Простая форма создания задачи
* Упоминания в обсуждении задачи

 * * *

## Сценарии использования

* Запланировать сделать лабораторную через пять дней с напоминанием за два дня до сдачи. Нажать на кнопку добавления задачи, вводим в появившееся поле название задачи и "через пять дней". Справа от поля нажимаем на иконку календаря и на появившейся панели задаем напоминание.
* Установить ежемесечную задачу "оплатить по счетам". Нажимаем на кнопку, пишем в поле название задачи и справа нажимаем на иконку календаря, далее кнопка "установить период повторения", выбираем период из доступных (месяц) или задаем вручную.
* Организовать встречу для разработчиков:
    * Создать встречу. Переходим в календарь для создания события. Находим на календаре необходимую дату и нажимаем на ячейку с этой датой. Далее указываем название события ("Встреча для разработчиков"), время начала и конца.
    * Пригласить коллег на встречу-проект. Нажимаем на созданное событие, нажимаем "редактировать", и по одному вписываем адреса электронной почты коллег либо их ники, устанавливаем статус "Занят".
    * В описании события поделиться подробностями. Не покидая раздел редактирования, в разделе "описание" записываем подробности о событии.
    * Назначить ответственных и делегировать часть задач. Создаем отдельный проект для внутренних задач события. Для этого рядом со списком проектов нажимаем на кнопку "Создать проект". Затем переходим в настройки проекта и приглашаем уже только ответственных. Создаем задачи. Рядом с каждой задачей доступна кнопка "назначить исполнителя". Нажимаем на кнопку и выбираем необходимого человека из списка приглашенных в проект.
* Создать календарь для дней рождения близких с напоминанием за день. Для этого в календаре рядом со списком календарей нажимаем на "Создать календарь". Календарь изначально пустой. Для более удобной работы изменяем интерфейс на обзор месяца (по умолчанию - неделя). Далее создаем события по датам рождения, в настройках каждого события указываем за сколько дней и во сколько производить напоминание.
* Создать календарь с расписанием занятий и консультаций в университете, затем установить приоритет для каждого события. Создается календарь и необходимые события по инструкции выше. После создания всех событий, переходим в настройки каждого и устанавливаем необходимый приоритет.
* Совместная уборка:
    * Создать проект.
    * Пригласить в проект соседа. В настройках проекта приглашаем соседа.
    * Создать несколько задач по уборке. Создаем задачи по одной.
    * Назначить исполнителя. У части задач по кнопке "Назначить исполнителя" указываем соседа.
    * В комментариях к каждой задаче согласовать интервал между уборками. Перейти к комментариям к каждой задаче (кнопка рядом с "Назначить исполнителя"), далее в порядке обычной переписки согласуем интервал между уборками.
    * Установить у задач периодический срок. После обсуждения переходим в настройки задачи (третья кнопка "Настройки" рядом с задачей). В полях повтор выбираем из доступных интервал либо устанавливаем вручную (указываем интервал в днях, неделях, месяцах и годах)
* Командная работа:
    * Принять приглашение в проект. На верхней панели перейти к уведомлениям. Рядом с приглашением нажать на "Принять".
    * Просмотреть назначенные себе задачи. В списке проектов появится новый проект. Нажимаем на него и в правой части окна видим список задач. Задачи, у которых присутствует кнопка для их завершения, и есть назначенные нам задачи.
    * Уточнить детали задачи. Переходим в комментарии к задаче. В порядке переписки задаем вопросы. При упоминании нашего @ника нам поступит уведомление в верхней панели.
    * Приступить к задаче с наступившим началом. Над списком проектов расположены некоторые фильтры, среди которых есть "Активные". Нажимаем на этот фильтр и видим активные задачи.
    * По ходу выполнения задач менять их статус. Слева от задачи есть индикатор текущего состояния задачи, если на него нажать, то выпадут все возможные состояния. Выбираем необходимый и нажимаем на него.
* Продлить визу путем копирования выполненных задач в проекте "Виза". В прошлом году мы уже продлевали визу и все необходимые задачи сохранили в шаблон. Для этого в действиях проекта мы нажимали "Экспортировать шаблон". Сейчас же мы нажмем на "Импортировать шаблон".
* Бизнесмен:
    * Рабочий день начинается с утренней сводки и проверки курируемых проектов. Кнопка "Сводка" на верхней панели. В сводке обозначаются активные задачи и задачи, которые должны были быть выполненными вчера, а также события на сегодня. Переходим в курируемый проект и в действиях проекта нажимаем "Хроника". Таким образом можно отслеживать все действия с задачами участников проекта.
    * Вам хотят назначить встречу, но у вас много дел и вы не знаете, когда можете организовать ее. Создаем задачу и вместо указания даты и времени нажимаем на кнопку "Умное планирование", которая автоматически найдет свободное время и установит встречу (доступные дни недели и время для планировщика нужно указать в настройках)
    * Вы составили в календаре график совещаний на ближайший месяц, которые должны посетить большое количество людей. Чтобы не добавлять всех в участники календаря, вы отправляете ссылку на календарь своим подчиненным. Для генерации ссылки переходим в календарь, затем находим нужный календарь в списке календарей и справа нажимаем на "Опции". Там нажимаем на "Получить ссылку".
    * Вы случайно удалили не ту задачу и вам нужно ее восстановить. Для этого достаточно нажать на кнопку "Корзина" под списком проектов. Затем на необходимой задаче нажать кнопку "Восстановить".
    * Перед уходом вы всегда выполняете задачи, которые занимают не больше 10 минут. На верхней панели есть поле для поиска, пишем "#10_min" и находим задачи с меткой "10_min". Чтобы установить метку нужно заполнить поле "метка" в настроках задачи.

 * * *

## Планируемые возможности

### Минимум

* Создать (повторяющуюся) задачу
* Выставить приоритета
* Установить напоминания
* Создать события
* Создать календаря
* Установить/сменить статуса у события / задачи
* Установить/сменить описание у события / задачи
* Просмотреть список активных задач
* Просмотреть сводку
* Поиск по названию задачи
* Установить тэг у задачи

### Максимум

* Создать задачу естественным языком
* Восстановить задачу из корзины
* Пригласить участников в проект или календарь
* Назначить исполнителя задачи
* Изменить интерфейс календаря
* Написать комментарий к задаче
* Принять приглашение в проект
* Экспортировать и импортировать шаблон задач
* Просмотреть хронику у проекта
* Умный планировщик
* Поделиться календарем по ссылку
* Поиск по тэгам

## Логическая архитектура

В основе приложения лежит библиотека, которая используются в рабочей и веб версиях и содержит следующие сущности:

* **Комментарий**
    * Задача или событие
    * Вложение
    * Автор
* **Задача**
    * Проект
    * Заголовок
    * Описание
    * Исполнитель
    * Интервал повтора
    * Дата начала
    * Дата окончания
    * Комментарии
    * Приоритет 0-4
    * Статус
    * Метки
* **Напоминание**
    * Задача или событие
    * Дата напоминания
* **Проект**
    * Владелец
    * Задачи
    * Подпроекты
    * Хроника
* **Событие**
    * Заголовок
    * Дата начала
    * Дата окончания
    * Участники
    * Место проведения
    * Комментарии
    * Статус (Свободен/Занят)
* **Метка**
    * События или задачи
* **Пользователь**
    * Комментарии
    * Проекты
    * Календари
* **Группа**
    * Пользователи
    * Общие проекты
* **Календарь**
    * События
    * Ссылка
    * Участники
* **Корзина**
    * Задачи
* **Приглашение**
    * Объект Календарь/Проект
    * Получатель
    * Отправитель
* **Входящие**
    * Задачи
* **Уведомления**
    * Объекты Комментарий/Приглашение

* Создать задачу
    * Если не указан проект, указывается Inbox(Входящие), иначе указанный
    * Инициализируется переданный обязательный заголовок
    * Описание, если передано
    * Исполнитель - создатель задачи
    * Задача-родитель - None
    * Интервал, если передан, иначе 0
    * Дата начала, если не передана, то дата создания задачи
    * Дата конца, если не передана, то через месяц от даты начала
    * Комментарии - пустой массив
    * Приоритет, если не передан, 4
    * Статус - 0 (не выполнено)
    * Метки, если не переданы, пустой массив
    * При каждом изменении задачи соответствующая запись появляется в хронике проекта
* Установить напоминание
    * Создается напоминание
    * Указанная дата напоминания
    * Указанная задача или событие
* Создать событие
    * Обязательные заголовок, дата начала и окончания
    * Участники - создатель
    * Место проведения не обязательно
    * Комментарии - пустой массив
    * Статус - свободен, если не передан другой
* Создать календарь
    * События - пустой массив
    * Участники - создатель
    * Ссылка - пустая строка
* Просмотреть список активных задач
    * Проходимся циклом по проектам пользователя, затем по задачам, у которых исполнитель - пользователь, а текущая дата в промежутке между датой начала и окончания
* Просмотреть сводку
    * Находим активные задачи
    * Таким же методом находим задачи со вчерашнего дня
    * Находим проекты, у которых владелец не пользователь, собираем хронику
* Удалить задачу
    * Задача добавляется в список задач в корзине
    * В проект у задачи устанавливается значение "Корзина"
* Восстановить задачу из корзины
    * У поля "проект" задачи устанавливается выбранный проект
* Пригласить участников в календарь/проект
    * Создается Приглашение, в которого передается календарь/проект
    * У приглашения устанавливается отправитель и получатель
    * В уведомления получателя передается Приглашение
    * При принятии приглашения, объект Проект/Календарь помещается в список проектов/календарей получателя, иначе Dispose
* Изменить интерфейс календаря
    * Функция реализуется в интерфейсе календаря
    * В логике меняется лишь размерность получаемого списка событий
* Добавить комментарий к задаче/событию
    * Создается Комментарий с автором - текущим пользователем
    * Если передано вложение, то файл загружается на сервер, а в комментарий устанавливается путь до загруженного файла
    * К задаче/событию привязывается созданный комментарий
* Экспорт задач
    * Задачи сохраняются в формате JSON
    * Сохраняется проект, заголовок, описание, приоритет и метки
* Импорт задач
    * Создаются объекты с сохраненными в файле параметрами, остальные устанавливаются в стандартное значени
    * Задачи добавляются в выбранный проект
* Посмотреть хронику у проекта
    * Хроника проекта представляет собой массив строк действий с его таймкодом
    * Отображение хроники - задача интерфейса
* Умный планировщик
    * События хранятся в сортированном массиве
    * Проходимся по событиям и находим окно, удовлетворяющее настройкам
* Поделиться календарем по ссылке
    * Генерируется хэш календаря (id, участники)
    * Хэш подставляется в ссылку
    * Созданная ссылка устанавливается у календаря

* * *

## Этапы разработки

### Прототип

* Создание сущностей проекта, задач, события, календаря
* Данные хранятся в файлах
* Отображение задач по приоритету
* Отображение хроники проекта

### Рабочая версия

* Хроника проекта
* Корзина задач
* База данных
* Поиск

### Веб-версия

* Данные хранятся на сервере
* Настраиваемый интерфейс
* Работа с календарем
* Обработка естественного языка

 * * *

## Сроки

* Прототип - 1 апреля
* Рабочая версия - 1 мая
* Веб-версия - 20 мая

 * * *

## Статус

Приложение в стадии разработки рабочей версии.

### Реализовано

* Модели основных сущностей
* Повторяющиеся задачи
* API
* Установка приложения
